const dataFonctionneGrammaticale = [
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "Il s\u2019 **en** souvient.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "true"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "Je **la** connais.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "true"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "false"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "Je **le** mange.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "true"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "J' **en** parle.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "true"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "J' **en** moque.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "true"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "Pierre **lui** parle.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "true"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "Je **t\u2019** ai dit que c\u2019 \u00e9tait urgent.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "true"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "Je **me** regarde dans le reflet de l\u2019 eau.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "true"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "Il **me** verra.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "true"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "J' appelle **Cl\u00e9ment**.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "true"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "Il **les** prend dans ses bras.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "true"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "false"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "J' **y** pense.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "true"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "Marie **te** ressemble.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "true"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Donner la fonction de l'\u00e9l\u00e9ment figurant en rouge, dans la phrase:",
        "phrase": "J' aime la **musique**.",
        "reponses": [
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment circonstanciel de cause",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment d'agent",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de l'adjectif",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COI",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "COD",
                "correct": "true"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ments du nom",
                "correct": "false"
            },
            {
                "texte": "Compl\u00e9ment de lieu",
                "correct": "false"
            }
        ]
    }
]

export default dataFonctionneGrammaticale;